新聞自由被打壓 你哋都有份

今日連登好多人出嚟撐有線
雖然係好事
但你哋如果媒體修養無改善
一樣無用

過去連登仔最鐘意笑鳩記者癈
做冷氣軍師話點解唔直接記者會屌鳩林鄭
又受啲PR分化
叫人割「毒果」、「垃場」
話人食人血饅頭
勒索記者唔咁寫就唔課金

出事啦
先知黃媒/有編採自由媒體珍貴
走去做軍司 叫人咁做咁做

知唔知咩叫編採自主？
你哋咁同邱達昌、李臻有撚分別咩？
做新聞日日蝕 日日OT食乜春人血饅頭？

出面有人講話開黃電視台
接收所有高質記者

講真 你哋接唔接受到「高質記者」報導一啲你唔鍾意睇、但真確嘅新聞先？

如果唔係
咁講咩都無用
我估啲記者寧願移民
或者去台灣做新聞重新嚟過好過

得喇得喇

咁你有咩高見?

尊重編採自主
珍惜剩低嘅新聞機構
學習分好新聞 唔係你想睇嘅新聞

雖然大家關注新聞係好事
但希望唔係三分鐘熱度
呢個post唔係想得個屌字
大家做個好讀者
先有更多記者願意迎難而上留底

同埋唔好習慣免費睇新聞
有能力就課金支持好新聞

要認清呢個事實:同連登講係冇用,社會垃圾先上連登
原意係好 應該去其他更有質素既地方講

除咗大家一早識嘅蘋果立場
仲有眾新聞、flashmedia、同好多網媒都經營得好辛苦
如果你唔想捐蘋果立場
至少考慮吓佢哋

擒賊先擒王
連登始終多學生睇
而且其他地方好少見到人公開屌記者

立場、眾、TMHK有啊
因為佢哋2019前申請咗
其他唔清楚 但2019後一般等好耐都唔批

咩地方有質素? 香土? Baby condom? Facebook? Twitter? Youtube?

毒果垃場呢啲係五毛熱狗詞嚟,唔好強行入大眾數啦ok？

True
新聞從業員嘅專業係報道事實
但偏偏大家因為党媒propaganda式報道
而要求一般新聞媒體同樣做返對立嘅propaganda
報外電拜登選情又話撐登
報疫情數字又話嘩眾取寵
屌我哋啲source都係引官方㗎咋
引官方發佈就幫政府？咁點呀？唔報？
呢個concept完全反智

Anywhere but lihkg

不過不得不承認仍然好多人會做cd rom

Push

啱啊
然後有人會話「點解仲要信官方？」
「點解要抄嗰隻外電？」

講咗「連登仔」

行家抱抱

岩

咁都相認

四個字
課金黃媒

要求連登可以容許我正評呢個po一萬次

多謝支持

好撚感動
有人講出左我今日既所想

老實講 都冇。
要打破同溫層 令人接受忠言逆耳、三思而言難到登天。
變左一係願意聽既人自己會去搵逆耳黎聽(都係同溫層)
唔願意既就繼續留係同溫層

樓主講緊個種香港人既公民意識好中
咁多年黎係有進步既,但係今日大是大非面前仲未進化得夠

想多了 香港人素養就是如此
應該話全世界人都係咁 個個都係鍾意八卦垃圾野多過認真新聞
香港尤其

agree
咁我都無謂放負 咩都試下

後真相時代嘛
而家都冇乜人有系統性既方法去改變
靠人自己本身去改變難過登天

講真 你哋接唔接受到「高質記者」報導一啲你唔鍾意睇、但真確嘅新聞先？

認同，尤其呢句好緊要，唔係真嘅嘢幾啱睇都冇用，新聞最緊要係事實。

其實唔只免費新聞
基本上而家引申到一個問題
免費資源所付出的代價

咁之後呢？到最後都係得返一把聲，你又有咩高見？

會禁言, 無得玩
啱啱fuckbook 又block 我3 日
幼稚園返到學的日數, 多過我可以係fuckbook 發言的日數

所以點解支那甚至左仔都咁易用
「言論自由」黎干擾大眾既知情權

最重要係如果你想保護一個行業的話，咁應該做嘅係尊重佢嘅專業性質
當然專業唔係唔可以受批評，但係真係唔係無的放矢咁批評，去到某個位係要相信人哋專業判斷

見到因為盲捧侵unsub蘋果杯葛立場真係心酸

［零成本］聲援有線！ 無人講？！

我唔會話連登仔有咁大影響力
但係我想知叫蘋果立場請人嗰啲連登仔有冇屌過蘋果立場同其他媒體
如果有，咁佢哋有冇諗過有線啲記者唔會同蘋果立場本身有大分別

即係我想講如果連登仔鬧過人「毒果」、「垃圾場」
咁佢哋係唔係覺得請咗啲有線記者就會180度大翻身

掉翻轉問，你點知呢個所謂高質記者報新聞是否真確？
當你將自己分析既責任交托咗比呢位高質記者
掉翻轉就係放棄自己分析真偽既責任

咁真係毒果

只能講連登係咁
因為有呢種性格既人佢地唔敢係公眾場合咁講
就算fb都少得多
我地睇緊既係一群好大聲但係冇代表性既數據

推，希望連登仔重視「真實」，唔好下下都推fake news，睇真啲先好推。要識揀返啲角度critical嘅新聞去睇，睇完都要諗下記者有無拎齊reax。有時見到抄嘅故仔仲高hit rate過原先嘅故，其實都幾心痛。好新聞同好讀者係息息相關的。

唇齒相依 唇寒齒亡

d大山真係倒得好快

加油
見到大紀元嗰啲都叫新聞，唉
戥你哋心痛

連登仔識閪咩
唔識跟住又唔虛心 同你起鋼
無得救

屌！傳真社真係慘慘豬，永遠被遺忘，但總係好高質！

呢個係black bloc點解咁重要嘅原因之一嚟，想完全無風險咁上場係無可能嘅事，只能盡量保護自己，記者影就係咁影，但唔可以話影到示威者個樣就唔接受、影到黑警個樣就拍手叫好。

你真係完全中立報新聞既自然有人讚
問題係依家有幾多份係冇立場？

你條問題有個前設係「記者唔識問問題」
首先要論證咗呢個係咪事實先

我睇法係唔覺得記者問得好差
記者會時間有限
好多時間完咗仲打去新聞處追問
呢啲讀者係見唔到
問到正嘢出咗
讀者只係留意條新聞本身
唔係話「記者追問得好！」

而且有啲連登仔嘅「好問題」
係直接屌鳩啲官
首先官大可以唔應你
然後你間機構以後又唔使旨意可以問到
所以唔會咁做

反而有啲媒體會拋個問題俾大眾發酵
之後有輿論壓力個官先至會回應

我錯唔好意思

AGGER

如果可以，呢個post我想正皮一百次

咁叫立場唔好收黃既課金

Flashmedia完全唔成氣候

你當然要有分析責任啦
成日唔明點解有人會覺得
睇新聞同個人分析係二元對立
事實係兩者不可缺其一

你只睇新聞不分析
就好易被政治宣傳凌駕事實

但你只個人「分析」唔睇新聞
其實就係憑想像力 製造自己想信嘅嘢出嚟
毫無事實基礎 同藍絲無別

好記者會用全職幫市民搜證
好市民會用時間去比較分析記者嘅新聞

觀眾讀者當然都冇可能所有報導都走去FC一次，但每次睇一篇報道都抱懷疑心態、用捨棄自己立場嘅角度睇下佢啲片段同資料有冇太過假或者誇張嘅地方，不外乎係常理，剩低嘅只能講某程度上只能相信傳媒嘅公信力。

推，我都課緊

你連第一步都未做好就收皮啦成日淨係識得問問問

其實咁全部媒體都唔可以做直播
因為實打唔切格

（同埋立場上次張相根本唔係佢哋影
係網上揚晒嘅相 最後入晒立場數）

利申 我覺得能力範圍內係要打格
但以往媒體對「大頭」嘅標準根本唔同
例如嗰張相其實完全無五官
如果用呢個標準
咁所有示威遊行相都要全身打格
連手腳都唔出得 因為有特徵
咁張相搞到咁 仲有無歷史價值？仲有無外媒關注？

我無答案啊

約定煲底相見

最好笑應該係批鬥美國選民投拜登

成日有班人剩係識反問
一啲立論都無
你唔答就問樓主去咗邊
已經癈事覆佢地

同感，一早講左點解black bloc咁緊要
如果同一段live影到曱甴濫用狗棍+冇包好嘅示威者踢開佢支狗棍，
總有班癡線佬會judge點解影到手足個樣唔del

老實講呀 的確有啲媒體會係私了個陣較低清
我淨係想講係大是大非面前 我會企喺抗爭者呢一邊
問題係佢大條道理收抗爭者嗰邊既錢
自稱黃媒 影埋啲咁嘅相出賣抗爭者
唔屌佢老母唔得啦

之後政府繼續打壓
樓主又可以再屌香港人

都話唔係佢影

G chi

咁咪唔好放出嚟囉
淨係文字引述唔得嘅

立場蘋果有問題都唔屌得？
依家個問題係大家盲信媒體製作既新聞

講得好啱

有班仆街無撚腦 被人帶左風向被分化都唔撚知

趁cctoy連衛兵仲未殺到，樓主你走先，呢度我幫你頂住。l

我認同媒體出相令示威者加速被捕係差
加上立場真係一直自稱黃媒

不過都係嗰句
香港得返幾間媒體
立場又真係日日做足12人倒數 偵查整合
值唔值得因為一次買咗張大側面相而割呢
呢個大家各自判斷啦

蘋果都係
佢有好多鳩報導（樓上有人post）
但好撚多陶輝僭建、船員引發第三波嘅偵查報導
都係蘋果出先
咁你係咪真係仲要割？
到割咗再開post話支持蘋果記者搞網媒啊？

可以屌啊，錯嘅點解唔屌得?
唔好盲撐，唔係點樣愈做愈好?

一次就足以送一個抗爭者坐幾年監
自己諗

你咪繼續”中立”

Tvb 大公文匯 scmp嘅存在價值
就係約到林鄭訪問
等我哋知佢屋企放咗一屋現金

關我撚事？

我唔同意你
一百次太少

一起底就知咩事
多謝你幫推
又block一個

推!!

重叫人尊重新聞自由

Block完就可以

我唔知 我睇唔到

好遺憾地講句
大量直播片段被呈堂，當中有啲係幫示威者脫罪，亦都有啲係相反
真係唔能夠咁樣cherrypick的

做乜鳩姐你?
得啦得啦，咁你問撚完，你又想做乜鳩?

好推
兒登仔唔好咁childish

好遺憾講句 咁叫立場唔好收黃嘅課金

我撐你
唔好誤會

想知你點睇呢個台灣人
佢支持香港獨立
但反對課金畀媒體
認為自由係無價

新聞自由
地圖炮我屌哂大家
唔屌政府做成

就好似
武肺又破百
地圖炮林奠屌哂大家
唔屌政府開關

香港記者不嬲廢，有講錯？
又要入連登仔數

會員編號：#337052
會員註冊日期：2019/11/1
入 LIST 原因：恭喜周庭和黃之鋒要入獄，早前又抹黑蘋果日報，指收費是吃人血饅頭，認為自由應是無價。

上述資料更新日期：2020/11/24
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

因為佢地從來追求既唔係真相囉係自己想睇既野用黎圍爐only
叫班一言堂雙重標準尊重傳媒咪玩啦

真
希望唔會太遲

明知官方9up開仲報黎做咩？

見樓主將有線一事拉到蘋果並論，其實嗌「毒果」係因為成日比人捉到報fake news喎，不甚求真就發佈訊息係專業有操守嘅新聞從業員所為？

支持黃媒唔等於盲撐，咁樣先會有進步

我尊重你唔捐
Donation is voluntary

咪係囉，淨係吹奏david lunch呢樣已經足以判死刑啦
其實好簡單一點，大家將新聞當事實，或者準確啲講心態係default某某媒體報既野一定信得過一定係事實，無再去求知求真既熱心既話無論你睇立場蘋果定係大公文匯其實都係一樣
有個巴打每日都將美國大選啲真假新聞自己好努力咁樣求證，不如大家首先入去俾個正皮支持佢先啦
[12月01號] 美國大選新聞總匯

其實香港無媒體咪無媒體囉
反正大家都係將每日發生既大事小事當娛樂新聞睇姐睇美國大選同支那啲戰狼外交新聞有眼見
我咁講或者又會由人熱狗共諜藍屍分化撚，但係真係煩請大家放低「娛樂意志」重拾求知若渴既心態先再講新聞自由編採自主

搞社運的確唔應該鬥黃
但係做媒體就一定要鬥真
唔鬥真反而鬥juicy既話其實媒體係有問題，不過睇同訂閱呢啲媒體既人更加有問題更加大責任

接受唔到批評仲講咩新聞自由

有其他source去俾公眾知道相關資訊？
定係由鳩個病毒爆都唔報？咁傳媒嘅功用係？
單靠市民報料？可信性有幾高？
最尾查證又係攞官方回應，咁點解唔報完先追尾？

係一大班連登仔唔肯面對現實